Politique de confidentialité
============================

1\. NOM ET COORDONNÉES DU RESPONSABLE DU TRAITEMENT ET DU DÉLÉGUÉ À LA PROTECTION DES DONNÉES
---------------------------------------------------------------------------------------------

Cette déclaration de confidentialité s'applique au traitement des données par:

Responsable:  
Millet Mountain Group SAS (ci-après dénommé Millet),  
LES GLAISINS, 21 rue du Pré Faucon,  
74943 Annecy le Vieux cédex, France  
Courriel: contact@lafuma.com  
Téléphone: +33450107250

Le délégué à la protection des données de Millet, Monsieur Vito Votta, peut être contacté à l'adresse susmentionnée, auprès du service de la protection des données ou sous

2\. COLLECTE ET STOCKAGE DES DONNÉES PERSONNELLES AINSI QUE LEUR NATURE, LEUR FINALITÉ ET LEUR UTILISATION
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

### A) EN VISITANT LE SITE WEB

Quand vous accédez sur nôtres sites Internet, le navigateur installé sur votre terminal envoie automatiquement des informations au serveur de notre site Internet. Ces informations sont temporairement stockées dans un fichier journal. Les informations suivantes sont collectées sans intervention de votre part et automatiquement effacées après de quatre semaines:

*   Adresse IP de l'ordinateur demandeur,
*   date et heure de l'accès,
*   Nom et URL du fichier récupéré,
*   site Web depuis lequel l’accès a été effectué (URL d’origine),
*   Le type et la version du navigateur ainsi que d'autres informations transmises par le navigateur (telles que le système d'exploitation de votre ordinateur, le nom de votre fournisseur d'accès, l'origine géographique, le réglage de la langue, etc.).

Nous traitons les données susmentionnées aux fins suivantes:

*   Assurer une bonne connexion du site web,
*   Garantir une utilisation confortable de notre site web,
*   l'évaluation de la sécurité et de la stabilité du système, ainsi que à d'autres fins administratives.

La base juridique pour le traitement des données est l'art. 6, al. 1, phrase 1, let. f RGPD. Notre intérêt légitime découle des buts susmentionnés pour la collecte de données. Nous n'utilisons en aucun cas les données collectées dans le but de pouvoir tirer des conclusions sur votre personne.

Nous utilisons également des cookies et des services d'analyse lorsque vous visitez notre site Web. Vous trouverez des informations plus détaillées à ce sujet sous les numéros 4 et 5 de cette déclaration de protection des données.

### B) LORS DE LA CRÉATION D'UN COMPTE UTILISATEUR

Vous avez la possibilité de créer un compte d'utilisateur protégé par un mot de passe où nous conservons vos données personnelles. Ceci a pour but de vous faciliter le traitement de vos commandes de manière simple, rapide et personnalisée.

Si vous souhaitez créer un compte utilisateur protégé par mot de passe, nous nécessitons des informations suivantes:

*   prénom, nom de famille,
*   une adresse e-mail valide.

En outre, vous devrez entrer un mot de passe de votre choix pour créer un compte utilisateur. Ceci vous permettra d'accéder à votre compte accompagné de votre adresse e-mail. Dans votre compte d'utilisateur, vous pouvez consulter et modifier à tout moment les données stockées vous concernant.

De plus, vous pouvez indiquer, à titre volontaire, votre sexe, votre date de naissance et vos activités.

Les données sont traitées à votre demande et, au sens de l’art. 6, al. 1, phrase 1, let. b du RGPD, sont nécessaires pour les objectifs assignés d’exécution du contrat et de mesures précontractuelles.

La création d’un compte utilisateur est requise afin de commander sur notre site Internet.

Après l'effacement de votre compte d'utilisateur, vos données seront automatiquement supprimées, à moins que nous ne soyons obligés de conserver vos données pendant une période plus longue conformément à l'art. 6, al. 1, phrase 1, let. c du RGPD en raison d'obligations fiscales et commerciales de conservation et de documentation ou que vous ayez consenti à une conservation supplémentaire conformément à l'art. 6, al. 1, phrase 1, let. 1 RGPD.

### C) PASSER UNE COMMANDE EN TANT UTILISATEURS

Si vous désirez commander des produits en tant qu’utilisateur doté d’un compte utilisateur sur notre site Internet, nous collectons les informations suivantes:

*   prénom, nom de famille,
*   une adresse e-mail valide,
*   pays, code postal, ville et adresse
*   numéro de téléphone
*   données de paiement, selon le mode de paiement que vous avez choisi (p. ex. données de carte de crédit ou coordonnées bancaires).

Ces données sont collectées

*   pour vous identifier comme partenaire contractuel;
*   pour vérifier la plausibilité des données saisies;
*   pour le traitement du paiement de votre commande;
*   pour le règlement des réclamations de garantie qui pourraient exister et l'exercice de toute revendication à votre encontre;

Le traitement des données s'effectue à votre demande et est nécessaire conformément à l'art. 6, al. 1, phrase 1, let. b RGPD aux fins indiquées pour l'exécution du contrat et des mesures précontractuelles.

De plus, vous pouvez indiquer, à titre volontaire, votre sexe, votre date de naissance, une adresse de livraison alternative et vos activités.

Les données personnelles collectées pour la commande seront conservées jusqu' à l'expiration de l'obligation de garantie légale et seront automatiquement effacées, à défaut d'une obligation de conservation selon l'art. 6, al. 1, phrase 1 let. c RGPD réfferant à une obligation de stockage plus longue en raison d'obligations fiscales et commerciales de conservation et de documentation ou si vous avez consenti à une conservation au-delà de celle-ci conformément à l'art. 6, al. 1, phrase 1, al. a RGPD.

Il est possible que nous utilisions votre adresse e-mail sans votre consentement afin de vous envoyer des informations concernant des produits et services de notre entreprise dans la mesure où vous faites partie de notre clientèle et ne vous êtes pas opposé à l’utilisation de votre adresse e-mail. Dans le cas de la publicité visant des clients existants, le traitement est nécessaire aux fins de nos intérêts légitimes conformément à l’article 6, paragraphe 1, phrase 1, f RGPD. Le traitement de votre adresse e-mail à des fins de marketing direct est un des intérêts reconnus par le Règlement sur la protection des données (RGPD)

Vous pouvez vous désabonner à tout moment, par exemple via un lien à la fin de chaque newsletter. Alternativement, vous pouvez également envoyer votre demande de désinscription à service-client@lafuma.com par e-mail à tout moment.

### D) LORS DE VOTRE INSCRIPTION À NOTRE NEWSLETTER

Si vous avez donné votre consentement exprès conformément à l'art. 6, al. 1, phrase 1, let. a RGPD, nous utilisons votre adresse e-mail pour vous envoyer régulièrement notre newsletter personnalisée. Pour pouvoir recevoir la newsletter, il suffit d'entrer une adresse e-mail.

Vous recevrez ensuite un e-mail dans lequel vous serez invité à valider votre inscription à la newsletter (« double opt-in »). Cela nous permet de vérifier que la demande d’inscription a bien été effectuée en votre nom. Il est possible que nous utilisions votre adresse e-mail sans votre consentement afin de vous envoyer des informations concernant des produits et services de notre entreprise dans la mesure où vous faites partie de notre clientèle et ne vous êtes pas opposé à l’utilisation de votre adresse e-mail. Dans le cas de la publicité visant des clients existants, le traitement est nécessaire aux fins de nos intérêts légitimes conformément à l’article 6, paragraphe 1, phrase 1, f RGPD. Le traitement de votre adresse e-mail à des fins de marketing direct est un des intérêts reconnus par le Règlement sur la protection des données (RGPD)

Vous pouvez vous désabonner à tout moment, par exemple via un lien à la fin de chaque newsletter. Alternativement, vous pouvez également envoyer votre demande de désinscription à service-client@lafuma.com par e-mail à tout moment.

Si vous désirez personnaliser votre newsletter à titre volontaire, veuillez nous communiquer les informations suivantes :

*   prénom, nom,
*   pays, code postal, ville
*   sexe et vos activités.

Le traitement des données de ces informations fournies à titre volontaire se base sur nos intérêts légitimes en vertu de l’art. 6 alinéa 1 phrase 1 lit. f RGPD. Notre intérêt légitime résulte des objectifs ci-dessus pour la collecte de données.

### E) EN UTILISANT NOTRE FORMULAIRE DE CONTACT

Si vous avez des questions de quelque nature que ce soit, vous pouvez nous contacter par l’intermédiaire d’un formulaire de contact disponible dans le coin inférieur droit de toutes les pages du site Internet. Pour ce faire, il est nécessaire que vous indiquiez une adresse e-Mail valide, ainsi que votre prénom et l’objet de votre requête afin que nous sachions qui nous a envoyé la requête et comment y répondre.

Les données destinées à nous contacter sont traitées au sens de l’article 6, al. 1, phrase 1, let. f du RGPD sur la base de nos intérêts légitimes.

Les données personnelles que nous avons collectées pour l'utilisation du formulaire de contact seront automatiquement effacées une fois votre demande satisfaite.

3.Transmission de données à des parties tierces
-----------------------------------------------

Vos données personnelles ne seront pas transmises à des tiers à des fins autres que celles figurant ci-dessous.

Dans la mesure où cela est autorisé par la loi et est nécessaire pour le traitement des relations contractuelles conformément à l'art. 6, al. 1, phrase 1, let. b du RGPD, vos données personnelles seront transmises à des tiers. Cette transmission inclut en particulier la transmission à des sociétés à des fins administratives et pour assurer une gestion clients centralisée en ce qui concerne notre relation contractuelle, tout comme la transmission à des sociétés de transport et de logistique aux fins de livraison des marchandises que vous avez commandées et la transmission de données de paiement à des fournisseurs de services de paiement et/ou des banques aux fins de réalisation d’une transaction de paiement. Elle englobe également la transmission à des sociétés aux fins de support opérationnel aux clients, de revues de comptes clients et de réservation de produits. Les données transmises ne seront utilisées par les tiers que pour les objectifs fixés.

4\. COOKIES
-----------

Nous utilisons des cookies. Ce sont de petits fichiers que votre navigateur crée automatiquement et qui sont stockés sur votre appareil mobile (ordinateur portable, tablette, smartphone ou similaire) lorsque vous visitez le site. Les cookies ne causent aucun dommage à votre appareil, ils ne contiennent pas de virus, chevaux de Troie ou autres logiciels malveillants.

Le cookie stocke des informations liées à l'appareil utilisé. Cela ne signifie pas pour autant que nous soyons informés directement de votre identité.

L'utilisation de cookies sert d'une part à rendre l'utilisation de notre site plus agréable pour vous. Par exemple, nous utilisons des cookies de session pour reconnaître que vous avez déjà visité certaines pages de notre site, que vous êtes déjà connecté à votre compte utilisateur ou que vous avez déjà ouvert une session pour afficher votre panier d'achat. Ceux-ci sont automatiquement supprimés après avoir quitté notre site.

En outre, nous utilisons également des cookies temporaires pour optimiser la fonctionnalité, qui sont stockés sur votre appareil pendant une période déterminée. Si vous revisitez notre site pour utiliser nos services, vous serez automatiquement reconnu que vous avez déjà été avec nous et quelles entrées et paramètres vous avez effectués afin d'éviter d'avoir à les ressaisir.

D'autre part, nous utilisons également des cookies afin d'enregistrer statistiquement l'utilisation de notre site Internet et de l'évaluer pour vous dans le but d'optimiser notre offre (voir section 5). Ces cookies nous permettent de reconnaître automatiquement, que vous aviez déjà visité notre site. Ces cookies sont automatiquement effacés à l'échéance d'une période définie : 30 jours.

Les données traitées par les cookies sont nécessaires aux fins indiquées afin de protéger nos intérêts légitimes ainsi que ceux de tiers conformément à l'art. 6, al. 1, phrase 1, lit. f RGPD.

La plupart des navigateurs acceptent automatiquement les cookies. Toutefois, vous pouvez configurer votre navigateur de manière à ce qu'aucun cookie ne soit stocké sur votre ordinateur ou qu'un message soit toujours affiché avant la création d'un nouveau cookie. Cependant, la désactivation complète des cookies peut vous empêcher d'utiliser toutes les fonctions de notre site Web.

5\. OUTILS D'ANALYSE
--------------------

Les mesures de suivi et de ciblage décrites ci-dessous, que nous avons mises en œuvre, sont exécutées sur la base de l'art. 6, al. 1, phrase 1, lit. f du RGPD.

Avec les mesures de suivi utilisées, nous voulons nous assurer que notre site Web est conçu pour répondre aux besoins de nos clients et que notre site Web est continuellement optimisé. D'autre part, nous utilisons également des mesures de suivi afin d'enregistrer statistiquement l'utilisation de notre site web et de l'évaluer pour vous dans le but d'optimiser notre offre.

Nous voulons utiliser les mesures de ciblage utilisées pour nous assurer que vous ne voyez sur vos appareils que des publicités basées sur vos intérêts réels ou supposés.

Ces intérêts doivent être considérés comme justifiés au sens de la disposition précitée.

Vous trouverez les finalités et les catégories de données correspondantes dans les différents outils de suivi et de ciblage.

### A) GOOGLE ANALYTICS

Dans le but de concevoir et d’optimiser notre site web, nous utilisons l’outil Google Analytics, un service d’analyse web Google LLC. (1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA; "Google"). En ce sens, des profils d'utilisation sont créés sous forme anonymes (voir point 4) et des cookies sont utilisés. Les informations générées par les Cookies concernent votre utilisation du site web sur:

*   votre navigateur (type et version),
*   le système d’exploitation,
*   le référant URL (le site qui vous a amené par un lien vers notre site web),
*   le hostname de l'ordinateur interrogeant (adresse IP),
*   l'heure de consultation du serveur,

et sont transmises à un serveur Google situé aux USA où elles sont enregistrées. Google est soumis à la UE-US Privacy Shield, afin de garantir un niveau de protection des données approprié.

Ces informations sont utilisées afin d’analyser l'utilisation du site, constituer des rapports sur les activités du site dans le but d’effectuer des études de marché aidant à l'optimisation de la conception du site web et de fournir à ce site web d'autres prestations liées à l'usage des sites web et d'Internet. Ces données sont susceptibles d’être communiquées à des tiers en cas d'obligation légale ou lorsque des tiers sont mandatés pour traiter ces données. Votre adresse IP ne sera en aucun cas reliée avec d'autres données de Google. Les adresses IP sont traitées de manière anonyme afin qu’aucun rattachement ne soit possible (IP masking).

Vous pouvez éviter l'installation des cookies par un réglage sur votre naviguateur. Veuillez toutefois noter que, dans ce cas, vous ne pourrez pas toujours utiliser toutes les fonctions de ce site web.

Vous pouvez à tout moment vous opposer à la collecte et au stockage des données (y compris votre adresse IP) à des fins d'analyse Web en installant un module complémentaire Add-on de votre navigateur pour désactiver Google Analytics.

Vous trouverez des informations supplémentaires sur la protection des données en rapport avec Google Analytics dans la rubrique Aide – Google Analytics.

### B) CRITEO

Ce site Web utilise la technologie de Criteo GmbH pour collecter et stocker de manière anonyme des informations sur le comportement de navigation des visiteurs du site Web à des fins de marketing. Les cookies sont utilisés à cette fin (voir section 4). Criteo utilise un algorithme pour analyser le comportement de navigation et peut ensuite afficher des bannières personnalisées ciblées ou des publicités sur d'autres sites web (appelés Publisher). En aucun cas, les données collectées ne peuvent être utilisées pour identifier personnellement le visiteur de ce site Web. Les données recueillies ne seront utilisées que pour améliorer l'offre. Aucune autre utilisation ou divulgation à des tiers n'a lieu.

Vous pouvez vous opposer à l'analyse anonyme de votre comportement de navigation sur cette page en cliquant sur ce lien.

Si vous avez choisi de vous désinscrire (cookies opt-out) et que vous souhaitez afficher à nouveau votre bannière Criteo personnalisée, veuillez cliquer ici.

Pour plus d'informations sur la technologie Criteo, [veuillez consulter la Politique de confidentialité de Criteo](https://www.criteo.com/fr/privacy/).

### C) FACEBOOK CUSTOM AUDIENCES

Par ailleurs, nous faisons également usage des Facebook Website Custom Audiences de la société Facebook Ireland Limited (4 Grand Canal Square, Dublin 2, Irlande). En l’occurrence, il s’agit d’un service marketing de Facebook qui nous permet de faire afficher, sur Facebook, de la publicité personnalisée et ciblée par centres d’intérêt à certains groupes de visiteurs pseudonymisés de notre site Web qui utilisent également Facebook.

### D) EULERIAN

Nous utilisons sur notre site web Eulerian Analytics, un service d’analyse web - 162 Boulevard de Magenta, 75010 Paris – France – afin de collecter des données statistiques de notre site web dans le but d’optimiser ce dernier. En ce sens, un Cookie Eulerian Analytics est placé sur votre ordinateur. Ces Cookies sont utilisés dans le but d’analyser les informations de votre navigateur – les comportements des visiteurs de notre site web. Le contenu de ces informations peut concerner le device utilisé (ordinateur, tablette, mobile), le traitement de la publicité, le temps de visite de notre site web, etc.

Les données obtenues à l’aide des Cookies ne nous permettent en aucun cas d’identifier de manière directe ou indirecte nos visiteurs. Les données sont transmises Eulerian Technologies sous forme cryptée, nous ne pouvons pas les décoder.

Ces informations sont utilisées afin d’analyser l’utilisation de notre site web, de constituer des rapports sur l’activité du site dans le but d’effectuer des études de marché aidant à l'optimisation de la conception du site web et de fournir à ce site web d'autres prestations liées à l'usage des sites web et d'Internet.

Les données obtenues ne sont en aucun cas mises en commun avec d’autres données obtenues par Eulerian Technologies et provenant d’autres sites web.

Vous pouvez éviter l'installation des cookies par un réglage correspondant du logiciel de navigation. Veuillez toutefois noter que, dans ce cas, vous ne pourrez pas toujours utiliser toutes les fonctions de ce site web.

Vous trouverez des informations supplémentaires sur la protection des données en rapport avec Eulerian Technologies dans la rubrique Information sur la protection des données d’Eulerian Technologies : [https://www.eulerian.com/vie-privee/](https://www.eulerian.com/vie-privee/)

### E) GOOGLE TAG MANAGER

Nous utilisons l’outil Google Tag Manager de la société Google LLC., 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043 (U.S.A.) (ci-après dénommée « Google »). Google Tag Manager nous aide à gérer les outils à propos desquels nous informons les utilisateurs dans la présente Déclaration de confidentialité des données. Vous trouverez plus de détails à propos de ces outils dans les informations respectives concernant chaque outil.

L’outil de gestion des tags lui-même (qui implémente les tags) est un domaine exempt de cookies. L’outil contrôle le déclenchement d’autres tags qui, à leur tour, sont susceptibles de collecter des données dans certaines circonstances. Google Tag Manager n’aura pas accès à ces données. Si la désactivation a eu lieu au niveau du domaine ou des cookies, elle continue à s’appliquer à tous les tags de traçage déployés avec Google Tag Manager. Vous trouverez de plus amples informations à propos du Google Tag Manager dans la Politique d’utilisation de ce produit.

### F) TRBO

Sur cette page Web, nous utilisons la technologie de la société trbo GmbH, Römerstraße 6, 80801 Munich (ci-après « trbo ») et nous traitons des données à partir desquelles sont créés des profils pseudonymisés afin de vous offrir des avantages client personnalisés et de mesurer l’utilisation de nos offres en ligne ainsi que l’efficacité de notre publicité en ligne.

À cet effet, nous pouvons utiliser des cookies et des pixels pour permettre la reconnaissance d’un navigateur Internet (voir à ce propos le point 4). Avant sa transmission à trbo, votre adresse IP est raccourcie aux 8 derniers chiffres afin de garantir l’enregistrement anonyme des adresses IP.

Ces profils d’utilisation pseudonymisés servent à l’analyse du comportement des utilisateurs et sont analysés dans une optique d’amélioration et d’adaptation de notre offre aux besoins des utilisateurs. Sauf accord explicite donné séparément par la personne concernée, les profils d’utilisation pseudonymisés ne sont pas associés à des données personnelles sur le titulaire du pseudonyme.

Pour le traitement des commandes, nous avons conclu avec trbo un contrat qui garantit à trbo un traitement des données conforme au Règlement général sur la protection des données et assure les droits des personnes concernées.

Vous pouvez à tout moment vous opposer à la création de cookies en cliquant sur ce lien.

Pour en savoir plus sur la politique de protection des données de trbo, [cliquez ici](https://www.trbo.com/en/privacy-policy/) .

### G) HOTJAR

Nous mettons également en œuvre sur notre site le service d’analyse Hotjar (3 Lyons Range, 20 Bisazza Street, Sliema SLM 1640, Malte, Europe). Hotjar est un outil d’analyse du comportement des utilisateurs. Grâce à Hotjar, nous pouvons mesurer et évaluer le comportement des utilisateurs sur notre site (mouvements de la souris, clics, hauteur de défilement, etc.).

Pour ce faire, Hotjar place des cookies (cf. point 4) sur les terminaux des visiteurs du site et peut enregistrer des données de visiteurs du site, par ex. les informations sur le navigateur, le système d’exploitation, le temps passé sur le site, etc. sous forme anonymisée.

Vous pouvez empêcher ce traitement de données par Hotjar en désactivant l’utilisation des cookies dans les paramètres de votre navigateur Web et en effaçant les cookies déjà actifs. Une autre possibilité d’éviter un traitement de données par Hotjar consiste à activer la fonction « Do–Not–Track »). Pour savoir comment ce paramétrage est effectué, [rendez-vous ici](https://www.hotjar.com/opt-out).

### H) GA AUDIENCE

Nous utilisons sur le présent site Web l’outil d’analyse GA Audiences, service d’analyse du Web du prestataire Google LLC. (1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View CA 94043, États-Unis, « Google »). Dans ce contexte, des données de profil utilisateur sont recueillies et enregistrées sous un pseudonyme.

Grâce à cette technologie, les utilisateurs qui se sont déjà rendus sur nos pages Internet et services en ligne verront de la publicité ciblée émanant de nous sur d’autres pages externes du réseau Google Partner.

GA Audiences dispose alors d’un accès aux cookies créés dans le cadre de l’utilisation de Google Analytics (cf. point 4). Certaines données sont évaluées pour plusieurs appareils à la fois.

Ainsi, nous pouvons analyser le comportement de l’utilisateur lors de la visite sur notre site Internet puis l’utiliser pour des recommandations de produits ciblées et de la publicité basée sur les centres d’intérêt.

Google est soumis au EU-US Privacy Shield, de sorte qu’un niveau de protection approprié est garanti.

Le cookie est effacé automatiquement au bout de 30 jours.

Si vous ne désirez pas recevoir de publicité basée sur les centres d’intérêt, vous pouvez désactiver l’utilisation de cookies par Google dans ces buts.

Vous trouverez de plus amples informations et les dispositions relatives à la protection des données en ce qui concerne la publicité et Google dans les règles de confidentialité et conditions d’utilisation de Google.

### I) GOOGLE DOUBLE CLICK

Notre site Internet utilise des cookies (voir section 5) pour collecter et évaluer les informations afin d'optimiser l'apparence des publicités. Pour cela, nous utilisons les technologies de ciblage de Google LLC. (Double Click, Double Click Exchange Buyer, Double Click Bid Manager).

Ces technologies nous permettent de vous cibler avec des publicités personnalisées basées sur les intérêts. Par exemple, les cookies utilisés enregistrent des informations sur les produits qui vous intéressent. Sur la base de ces informations, nous pouvons également afficher sur les pages de tiers des offres spécialement adaptées à vos intérêts, car elles résultent de votre comportement antérieur en tant qu'utilisateur. La collecte et l'évaluation de votre comportement d'utilisateur s'effectue exclusivement sous un pseudonyme et ne nous permet pas de vous identifier. En particulier, les informations ne seront pas fusionnées avec vos données personnelles.

Le cookie est automatiquement supprimé au bout de 30 jours.

Vous pouvez également effectuer des paramétrages pour afficher la publicité basée sur les intérêts à l'aide du Gestionnaire de paramètres publicitaires Google.

Pour plus d'informations et la politique de confidentialité relative à la publicité et à Google, veuillez consulter les Conditions d'utilisation et la Politique de confidentialité de Google.

### J) BING ADS

Nous mettons en œuvre Bing Universal Event Tracking (UET) de Microsoft Bing Ads. Il s’agit d’un service de Microsoft Corporation (« Microsoft »). Il nous permet de suivre les activités des utilisateurs sur notre site Web lorsque ces derniers ont accédé à notre site Web par l’intermédiaire d’annonces de Bing Ads.

Si vous accédez à notre site Web par l’intermédiaire d’une annonce de Bing Ad, un cookie est placé sur votre ordinateur (cf. point 4). Sur notre site Web, un tag Bing UET est intégré. Il s’agit d’un code grâce auquel, en lien avec le cookie, il est possible de stocker des données sur l’utilisation du site Web. En font notamment partie le temps passé sur le site Internet, les sections du site Web qui ont été consultées et par l’intermédiaire de quelle annonce les utilisateurs ont accédé au site Web. Aucune information relative à votre identité n’est enregistrée.

Ces informations sont transmises à des serveurs de Microsoft aux États-Unis, où elles sont stockées pendant une durée maximale de 180 jours. Microsoft est soumis au EU-US Privacy Shield, de sorte qu’un niveau de protection approprié est garanti.

Vous trouverez de plus amples informations sur les services d’analyse de Bing sur le site Web de Bing.

Vous trouverez de plus amples informations sur la protection des données chez Microsoft dans les dispositions relatives à la protection des données de Microsoft.

### K) GOOGLE DYNAMIC REMARKETING

Nous utilisons les fonctions de Google Dynamic Remarketing en rapport avec les fonctions applicables à plusieurs appareils à la fois de Google AdWords et Google DoubleClick.

Cette fonction permet d’établir un lien entre les groupes cibles de publicité créés avec Google Dynamic Remarketing et les fonctions communes à plusieurs appareils de Google AdWords et Google DoubleClick. Ainsi, il est possible de créer des messages publicitaires personnalisés en fonction des centres d’intérêt qui ont été adaptés à vous en fonction de votre comportement d’utilisation et de navigation antérieur sur un terminal (par ex. téléphone mobile) ou sur un autre de vos terminaux (p. ex. tablette ou PC).

Si vous avez donné à Google un accord en ce sens, Google crée pour ce faire des liaisons entre votre historique de navigation sur le Web et dans les applications et votre compte Google. Ainsi, sur chaque terminal sur lequel vous ouvrez une session avec votre compte Google, les mêmes messages publicitaires personnalisés sont diffusés.

Pour étayer cette fonction, Google Analytics enregistre des ID authentifiés par Google des utilisateurs qui sont mis en rapport temporairement avec nos données de Google Analytics afin de définir et de créer des groupes cibles pour publicité par annonces visant plusieurs appareils.

Vous pouvez vous opposer durablement au remarketing/targeting visant plusieurs appareils en désactivant la publicité sur votre compte Google ; pour ce faire, suivez ce lien : [https://www.google.com/settings/ads/onweb](https://www.google.com/settings/ads/onweb)

Vous trouverez de plus amples informations et les dispositions en matière de protection des données dans les règles de confidentialité de Google sur : [https://www.google.com/policies/technologies/ads](https://www.google.com/policies/technologies/ads)

6\. LES DROITS DE LA PERSONNE CONCERNÉE
---------------------------------------

Vos droits en tant que personne concernée sont:

*   Conformément à l'art. 15 RGPD, vous avez le droit de demander des informations sur vos données personnelles que nous traitons. En particulier, vous pouvez obtenir des informations sur les finalités du traitement, la catégorie de données personnelles, les catégories de destinataires auxquels vos données ont été ou seront communiquées, la durée de conservation prévue, l'existence d'un droit de rectification, de suppression, de limitation du traitement ou d'opposition, l'existence d'un droit de recours, l'origine de vos données, si elles ne sont pas collectées auprès de nous, ainsi que l'existence d'un processus automatisé de prise de décision, y compris le profilage et, le cas échéant, des informations significatives sur les détails respectifs.
*   Conformément à l'art. 16 RGPD, vous avez le droit d'exiger sans délai que nous corrigions ou complétions vos données personnelles que nous conservons;
*   Conformément à l'art. 17 RGPD, vous avez le droit d'exiger l'effacement de vos données personnelles que nous conservons conformément à l'art. 17 RGPD, sauf si le traitement est nécessaire à l'exercice du droit à la liberté d'expression et d'information, à l'exécution d'une obligation légale, pour des raisons d'intérêt public ou pour faire valoir, exercer ou défendre des droits;
*   Conformément à l'art. 18 RGPD, vous avez le droit d'exiger une limitation du traitement de vos données personnelles, dans la mesure où vous contestez l'exactitude des données, que le traitement est illégal, mais que vous refusez de les effacer et que nous n'avons plus besoin des données, mais que vous en avez besoin pour faire valoir, exercer ou défendre des droits légaux ou que vous avez déposé une opposition au traitement conformément à l'art. 21;
*   Conformément à l'art. 20 RGPD, vous pouvez exiger vos données personnelles que vous nous avez fournies dans un format structuré, commun et lisible par machine ou exiger qu'elles soient transmises à une autre personne responsable;
*   Conformément à l'art. 7, al. 3 RGPD, vous avez le droit de révoquer à tout moment votre accord. En conséquence, nous ne sommes plus autorisés à poursuivre le traitement des données sur la base de ce consentement pour l'avenir, et porter plainte auprès d'une autorité de surveillance conformément à l'art. 77 RGPD. En règle générale, vous pouvez contacter à cet effet l'autorité de surveillance de votre lieu de résidence ou de travail habituel ou de notre siège social.

7\. DROIT D'OPPOSITION
----------------------

Dans la mesure où vos données personnelles sont traitées sur la base d'intérêts légitimes au sens de l'art. 6, al. 1, phrase 1, lit. f RGDP, vous avez le droit de vous opposer au traitement de vos données personnelles conformément à l'art. 21 RGPD s'il y a des raisons qui découlent de votre situation particulière ou si l'opposition est dirigée contre la publicité directe. Dans ce dernier cas, vous disposez d'un droit général de opposition que nous mettons en œuvre sans préciser une situation particulière.Si vous souhaitez exercer votre droit d'opposition, il vous suffit d'envoyer un courriel à service-client@lafuma.com.

8\. SÉCURITÉ DES DONNÉES
------------------------

Toutes les données personnelles que vous fournissez seront transmises sous forme cryptée en utilisant la norme généralement acceptée et sécurisée TLS (Transport Layer Security). TLS est un standard sûr et éprouvé qui est également utilisé dans les services bancaires en ligne, par exemple. Vous reconnaissez une connexion TLS sécurisée par le s suivant le http (c'est-à-dire https://..) dans la barre d'adresse de votre navigateur ou par le symbole du cadenas dans la partie inférieure de votre navigateur.

Nous utilisons les mesures de sécurité techniques et organisationnelles appropriées pour protéger vos données contre toute manipulation accidentelle ou intentionnelle, perte partielle ou totale, destruction ou accès non autorisé par des tiers. Nos mesures de sécurité sont constamment améliorées en fonction de l'évolution technologique.

9\. MISE À JOUR ET MODIFICATION DE LA PRÉSENTE DÉCLARATION DE CONFIDENTIALITÉ
-----------------------------------------------------------------------------

Cette déclaration de protection des données est valable actuellement et porte la version juin 2018.

En raison du développement ultérieur de notre site Web et des offres qui y sont présentées ou en raison d'exigences légales et/ou officielles modifiées, il peut s'avérer nécessaire de modifier la présente déclaration de confidentialité. La présente déclaration de confidentialité peut être consultée à tout moment sur le site Internet à l'adresse suivante
